蔣經國：我們過去的經驗已使我們有了足夠教訓，無論如何不能相信共產黨人

毛時代結束後，鄧小平對台灣改換以懷柔為主。中共全國人大常委會發表《告台灣同胞書》，訴諸溫情，實則招降。

蔣經國對此作出強烈反彈。總統府發言人根據蔣經國的旨意發表談話稱：「我們在任何情況下都絕不會同中國共產黨進行任何形式的談判，。」「只有在中國大陸的人民擺脫共產主義時，我們才會坐下來同任何人談判。」（合眾國際社台北1979年1月1日電）

次日，1979年1月2日，蔣經國在接受法國記者採訪時答稱：「在任何情況下，中華民國絕不會與中共政權談判，也不會與共產主義妥協。」（1979年1月2日蔣經國答法國《快訊週刊》代表魏奈特問，載《蔣總統經國先生言論著述彙編》第12輯第415頁）

1月3日，蔣經國在國民黨中常會上發表講話稱：「國人必須提高警覺，洞悉共黨統戰伎倆。共黨最近在達成與美建交的野心之後，又處心積慮地對我發動統戰，諸如提出‘祖國統一’的口號，廣播暫停炮戰。都是惡毒的故作姿態，國人應冷靜地不予理會。」「共黨的統戰居心……我們絕不能信，也不能上當。」（1979年1月3日蔣經國在國民黨中常會上的談話，載1979年1月4日《中國時報》）

時隔一週後，國民黨《中央日報》發表社論，題目為《我們為何不與中共談判？》。文章指出，國共和談「不是和平途徑而是戰爭的一種方式」，所以「絕不與共產黨談判或妥協」，「不與它有任何接觸」，這篇社論初步提出了「不妥協、不談判、不接觸」的所謂「三不政策」。

馬區長同泡菜魚係國民黨定共產黨？

兩邊都係

成日都覺得細蔣覺悟比老豆勁好多

入過蘇共出返黎同老豆一樣咁反共之餘仲比老豆清楚共黨有幾古惑
畀黃文雄刺殺不遂後即刻反省自己先，然後選台灣本省輝伯做接班人，美麗島事件原本判死刑既全部特赦晒做坐監，之後晚年放任民進黨組黨最後解埋嚴

當然早期白色恐怖果陣佢已經入左權力核心，自己主政果陣既江南案都好明顯佢有好大責任，但功真係大於過，難怪連民進黨都好尊敬佢

BTW刁帝啱啱上位果陣，D人除左FF支那戈爾既喬夫，仲ff支那蔣經國，因為大家都係統治者二代，點知

台海一打仗即刻＂起義＂個隻國民黨

妓女尚可相信

小蔣三不政策

聯俄容共種下禍根，內戰打打下慘被反cup先發現軍隊將領周圍全部係共諜，老虎蟹都唔再信共產黨啦

難聽d咁講
習係想有所作為既
不過就調轉方向做咁解
開錯頭，只好錯到尾

細蔣佢比佢老豆睇得更清晰
當日放任民進黨組黨開黨禁用意係想以本土化去制衡國民黨內既共諜
同埋保障蔣家利益
由結果睇佢呢著係成功，而且超出預期
因為細蔣死後本土化失控，超過哂當日預期

睇唔明既只有大支那膠同皇漢老K

妓女尚可相信，唯獨共產黨萬萬不可信